[{"category":"car","question":"시티가려고 하는데 레스토랑위크면 혹시 평일 점심에 주차자리 찾기 힘들까요??","answers":[{"replier":"해피데이/윈우드","answer":"스트릿 파킹요? 점심땐 경쟁치열 하죠. 몇바퀴 돌면 전 항상 있더라고요. 아님 공용주차장? 12번가 13번가쪽. 넘 멀면 사설 주차장이요."},{"replier":"아쿠아맨/렌스데일","answer":"차라리 파킹장 예약하시고 가시죠 히어로 스팟 추천드립니다."},{"replier":"Anthony/Conshy","answer":"저는 센터시티에서 두세시간 미만이면 스트릿 미러파킹을 사용합니다. ParkMobile로 최대시간으로 지불하고 그 중간에 종료시키면 남은시간만큼 차감되어서 계산되더라구요."}],"name":"미미/필리","date":"Feb 26, 2025"},{"category":"travel","question":"뉴저지 주는 소소하게 하는 Recreational 바다낚시 라이센스가 무료에요. 홈페이지에서 등록만하면됩니다. 날 좋아지면 가족들이랑 바닷가에 블루크랩이나 간단한 낚시 하러가시면 재미있을거에요.","answers":[{"replier":"네온/랜스데일","answer":"오 낚시에 관심이 없어서 몰랐어요 정보 감사드려요."},{"replier":"PhillyLover/Media","answer":"낚시대나 개잡이 용품은 월마트서 싸게 구입할 수 있어요. 아이들이랑 가면 정말 잼있어요."}],"name":"PhillyLover/Media","date":"Feb 26, 2025"},{"category":"general","question":"여기서 한인 유치원 보내시는 분들 있으신가요? 세군데 정도 있는거 같은데 후기가 어떤지 궁금합니다.","answers":[{"replier":"당근/lowermerion","answer":"안디옥 평이 참 좋더라구요."},{"replier":"홍홍/블루벨","answer":"저희 아이 안디옥 가요! 굉장히 체계적이고 선생님들도 오래 계신 분들이셔서 좋은것 같아요. 저희 아이는 지금 졸업반인데 미국 공교육을 미리 그대로 하는것 같더라고요. 아무래도 아이들이 대부분 한국말이 편한 아이들이라 그런지 미리 준비시키시는것 같았어요. 한가지 단점은 웨이팅이 말도못하게 길다고 들었어요… ㅠㅠ"},{"replier":"테이러/브린모어","answer":"교회안다녀도 상관없어요!ㅎㅎㅎ 그리고 교회다녀도 꼭 그 데케 교회 아니어도 괜찮구요 ^^ 단점은 모두 말씀하신것처럼 웨이팅이.. ㅜ"},{"replier":"가을/센터시티","answer":"양의문은 밥 싸가지고 다녀야하고 데펴주거나 그러지도 않는다고 들었던거같아요!"}],"name":"업삐/필리","date":"Feb 26, 2025"},{"category":"general","question":"뜬금없지만 혹시 멍뭉이랑 놀러가기좋은곳 있으면 공유부탁드립니당~~~","answers":[{"replier":"고고/도일리스타운","answer":"Seger Dog Park (215) 686-1780 또는 하이킹이요."},{"replier":"고고/도일리스타운","answer":"갠적으로는 한여름 틱 많아지기전에 공원 같이 산책 하는거 좋을것같아요. Path 그냥 5마일정도 계속 걸어주고 낙아웃시키기 ㅋㅋㅋㅋㅋ 도그파크는 언제라도 다닐수 있으니까요."},{"replier":"고고/도일리스타운","answer":"전 비치가서 공던지면서 수영시키는거 그걸 젤 재밌어하는것같았어요."}],"name":"가을/센터시티","date":"Feb 26, 2025"},{"category":"general","question":"혹시 weee앱 쓰시는 분중에 결제할때 배송기사 팁 선택란이 있던데 어떻게들 하시나요?","answers":[{"replier":"고고/도일리스타운","answer":"무거운거 시키면 좀 많이 줘요."},{"replier":"블럭을/센터시티","answer":"넹 예상 배송일에 잘 오더라구용!"},{"replier":"고고/도일리스타운","answer":"사실 쌀같은거 시키면 좀 많이 드려야져."},{"replier":"홉/Philly","answer":"위 오챗방에서 보면 3불 정도 준다는 분들이 많았어요."}],"name":"럽유/필리","date":"Feb 26, 2025"},{"category":"restaurant","question":"최근에 알게된 음식점입니다. Ming's Restaurant (121 S York Rd, Hatboro, PA 19040)","answers":[{"replier":"국밥/렌즈데일","answer":"오 여기 ㅎㅎ 저 필라와서 제일 처음 먹었던 곳이였는데 맛있어요."},{"replier":"도찌/뉴타운","answer":"저도 밍스 몇 번 갔는데, 밍스 요리는 그럭저럭 먹을만 했는데 짬뽕 짜장은 정말 아닌 거 같다고 생각했어요..저는 실망한 편이라 차라리 Hmart 안에 있는 곳이 더 낫더라구요."},{"replier":"네오/랜스데일","answer":"진짜 맛은 주관적인것 같네요. 전 밍스 짬뽕이 조미료 맛도 덜한것 같고 맛있던데…"},{"replier":"Nat/NW","answer":"언제 기회되시면 맛탕 꼭 먹어봐주세용.. 그리고 맛탕 먹으신 분들 후기도 부탁 드립니다."}],"name":"Nat/NW","date":"Feb 26, 2025"},{"category":"general","question":"어른들 아트 클라스 아시나요? 아티스트아니고 그냥 취미로 하고 싶은 사람 대상으로. 센터시티쪽이요.","answers":[{"replier":"해피데이/윈우드","answer":"센터시티쪽은 아이들 대상이 많고요. 시간 되심 제가 올린곳 트라이 해보세요. 여긴 어른위주예요. 저도 도자기 수업 들었는데 좋았어요."},{"replier":"솔바람/필리","answer":"West Chester 에도 좋은 미술 수업 하는 곳이 있어요. https://www.chestercountyarts.org"}],"name":"Joyce/필리뮤지엄","date":"Feb 27, 2025"},{"category":"restaurant","question":"안녕하세요 뉴저지쪽에 곱창집 갈라고 하는데 어디가 맛있나요?","answers":[{"replier":"유저/필라","answer":"대한곱창 괜찮던데요."},{"replier":"유저/필라","answer":"아니면 오발탄."},{"replier":"주주/프린스턴","answer":"뉴저지 곱창이야기는 지금 닫았어요 ㅜㅜ 대한 곱창이요."},{"replier":"아쿠아맨/렌스데일","answer":"오발탄 조개구이도 하던데 맛있나요?"},{"replier":"주주/프린스턴","answer":"네 맛있어요!"},{"replier":"리오.블루벨","answer":"한국하고 스타일은 좀 다르지만 괜찮게 먹을만해요."},{"replier":"Nat/NW","answer":"신기하네요."},{"replier":"리오.블루벨","answer":"당연히 비싸요 ㅋㅋㅋ."}],"name":"아쿠아맨/렌스데일","date":"Feb 27, 2025"},{"category":"general","question":"혹시 미들친구들이 배울건데 테니스 배울만한곳 추천해주실수 있나요? 아무리 찾아봐도 잘 모르겠네요 ㅠㅠ","answers":[{"replier":"궁시렁/필리","answer":"KOP 부근 테니스 클래스들이 있습니다~ https://www.gulphmillstennis.com/junior-clinics"},{"replier":"해피데이/윈우드","answer":"저도 줄리안 크린스키 올릴려고 했는데 방장님이 딱 올리셨네요."},{"replier":"해피데이/윈우드","answer":"네~ 정확하세요. 테니스가 가격이 쎄요. 저희 아인 한 5년 쳤어요. 추천합니다!"}],"name":"팔리/미디어","date":"Feb 27, 2025"},{"category":"general","question":"정수기 설치 vs 정수기 큰 물통 정기주문 vs 마트갈때마다 물 사서 먹기 어느걸 추천하시나요?","answers":[{"replier":"해피데이/윈우드","answer":"가격면에선 마트에서 물 사서 먹기가 젤 돈 적게 드는데 귀찮고 쓰레기 많이 나옵니다."},{"replier":"럽유/필리","answer":"코스트코에서 매번 물 사먹고 브리타로 요리할때 물 쓰고요. 결국 정수기 설치했어요."},{"replier":"Anthony/Conshy","answer":"되도록 정수기 물 드세요. Bottled water는 microplastic이 나온다는 연구결과가 있습니다."}],"name":"Bobi/센터시티","date":"Feb 28, 2025"},{"category":"housing","question":"뎁포드 몰 근처에 2-3주 정도 있을 것 같은데 이쪽 살기 괜찮나요?? 애들과 지내기 안전한지..","answers":[{"replier":"고고/도일리스타운","answer":"살기는 않괜찮아요."},{"replier":"블루/필리","answer":"체리힐 쪽은 안전하고 괜찮아요."},{"replier":"만두/NJ","answer":"Mount Laurel 쪽도 추천합니다. 안전하고 한인마트, Whole Foods, Trader Joe’s 다 가까워요."}],"name":"옥수수빵","date":"Feb 28, 2025"},{"category":"travel","question":"혹시 에어프레미아타고 뉴왁에 밤늦게 도착하는데 필리 시내로 들어올때 다들 뭐 타고 오시나요?","answers":[{"replier":"수수/센터시티","answer":"Amtrak 기차 타고 와요! Newark Penn 스테이션에서 기차 타면 밤늦게도 올 수 있어요."},{"replier":"블럭을/센터시티","answer":"저는 몰라서 그냥 우버 타고 왔어요. 비용이 꽤 들었어요."},{"replier":"수수/센터시티","answer":"기차가 비교불가로 가성비 좋습니다!"}],"name":"나무지킴이/필라델피아","date":"Feb 28, 2025"},{"category":"restaurant","question":"오랜만에 제주도 횟집 왔다가 맘 상해서 당분간은 안 갈듯하네요.","answers":[{"replier":"버블티/필라","answer":"초심을 잃고 머리 쓰면 고객은 바로 알아차리거늘. ㅉㅉ"},{"replier":"고고/도일리스타운","answer":"저번에 H마트 갔는데 아침 일찍 어촌횟집 유니폼 입고 거기서 야채 구매하는 걸 봤어요..."},{"replier":"국밥/렌즈데일","answer":"어촌횟집은 어때요?"},{"replier":"리오.블루벨","answer":"필라에서는 천상천하 유아독존이죠 ㅋㅋㅋ"}],"name":"리오.블루벨","date":"Feb 28, 2025"},{"category":"travel","question":"Peddler's Village라는 작은 마을이 있습니다. 미국적인 감성을 느낄 수 있어요. 데이트하기 너무 좋은 곳이에요.","answers":[{"replier":"국밥/렌즈데일","answer":"여기 크리스마스 시즌에 갔었는데. 완전 추천해요!"},{"replier":"고고/도일리스타운","answer":"저는 여기 자주 갑니당~~~ 강추해욤"},{"replier":"PhillyLover/Media","answer":"입장료는 따로 없어요 ㅋ 근처 주차도 무료입니다."}],"name":"PhillyLover/Media","date":"Feb 28, 2025"},{"category":"travel","question":"유럽여행 예정인데요. 미국 출발이어도 한국회사(삼성,현대 등) 여행자보험 가입 가능한지요?","answers":[{"replier":"고고/도일리스타운","answer":"오래전 일이긴한데 저는 안되는 걸로 알고 있어요. 한국에서 출발해야 가입 가능했어요."}],"name":"도토리/센터시티","date":"Feb 28, 2025"},{"category":"travel","question":"오늘 플라워쇼 가려고 했는데 급한 일이 생겨서 못 갔네요.","answers":[{"replier":"해피데이/윈우드","answer":"전시관에서 나와서 나비체험관 있어요. 여긴 줄만 40-50분 서 있었는데 정말 좋아요. 아이랑 가시면 강추!"},{"replier":"Anthony/Conshy","answer":"맞아요.. 팬케잌 먹고 가면 나비가 따라다녀요 ㅎㅎ"},{"replier":"해피데이/윈우드","answer":"주차료 1시간에 18불. 나비 체험관 추가로 5불입니다. 꿀 묻힌 면봉 주더라고요."},{"replier":"네온/랜스데일","answer":"평일은 일해야 해서 못 가서 내일 갈까 생각 중인데 내일도 많겠죠? 아침 10시에 가도 많을까요?"},{"replier":"해피데이/윈우드","answer":"젤 붐비는 곳이 나비체험관이고요. 12시부터 2:30분까지 하거든요. 거길 빨리 보면 괜찮을 거예요. 10시에 딱 도착해서 보시면 괜찮아요."}],"name":"Anthony/Conshy","date":"Mar 1, 2025"},{"category":"travel","question":"플라워쇼 입장료는 얼마인가요?","answers":[{"replier":"궁시렁/필리","answer":"어른들은 주중 40불, 5-17세 아이들은 20불이네요~ 주말에는 5-10불 더 비싼 거 같네요 😊"}],"name":"나른/필리","date":"Mar 1, 2025"},{"category":"car","question":"외관상 이상도 없고 이벤트도 없는데 한쪽 타이어 공기압이 빠져서요 ㅠㅠ 풀로 채웠는데도 자고 일어나니 공기압이 (-6) 많이 빠져있네요! 간단하게 땜빵이나 검사받을 수 있는 곳 있나요?","answers":[{"replier":"소소/야들리","answer":"근처 타이어 샵 가는 게 좋습니다. 타이어 수리비용은 거기서거기에요."},{"replier":"홍홍/블루벨","answer":"Tires Etc (215) 361-3616 저 다른 덴 잘 모르겠고 여기는 비추합니다."},{"replier":"PhillyLover/Media","answer":"타이어 전문점 가면 교체 쪽으로 유도하는 경우도 있어요. 가끔 공기 주입구 벨브에서 새는 경우도 있고요."},{"replier":"주주/프린스턴","answer":"코스트코 멤버십 있으시면 고치는 것도 가능해요."}],"name":"가을/센터시티","date":"Mar 2, 2025"},{"category":"restaurant","question":"혹시, Front St. H마트에 항정살 파나요?","answers":[{"replier":"AKGoLfLife/Philly","answer":"파는 걸로 알아요."},{"replier":"국밥/렌즈데일","answer":"저 갔었을 때는 있었어요."},{"replier":"토마토/다운타운","answer":"팔아요!"}],"name":"영치기영차/센터시티","date":"Mar 2, 2025"},{"category":"restaurant","question":"다운타운에 유명한 아이스크림 가게가 있을까요?","answers":[{"replier":"당근/lowermerion","answer":"제니스?"},{"replier":"해피데이/윈우드","answer":"The Franklin Fountain 추천드립니다."},{"replier":"수수/센터시티","answer":"Fishtown에도 맛있는 아이스크림집 있어요. 꽤 특이한 맛도 많아요! 예를 들면 베이컨이 들어간 아이스크림도 있고요."}],"name":"NY/ucity","date":"Mar 2, 2025"},{"category":"general","question":"저번에 정수기 얘기 나와서 역삼투압 필터 정수기 추천받고 구매했습니다! 후기 알려달라 그러셔서 남겨봅니당","answers":[{"replier":"Apeach/Bluebell","answer":"가격은 어느 정도인가요?"},{"replier":"Tube/brynmawr","answer":"아마존에서 구매했어요! 설치도 엄청 간편했어요. 가격은 450불 정도였어요!"},{"replier":"수수/센터시티","answer":"필터는 얼마 정도 했나요? 자주 갈아야 하나요?"},{"replier":"Tube/brynmawr","answer":"필터 6개월마다 교체해줘야 돼요!"}],"name":"Tube/brynmawr","date":"Mar 2, 2025"},{"category":"travel","question":"지난번에 해피데이님이 추천해주신 뉴저지 월튼파크 오프로드 다녀왔습니다! 픽업에 오프로드용 타이어 단 남편 덕에 재밌는 경험했네요 ㅎㅎㅎ 보니까 여기 ATV도 타는 곳이 있는 것 같아요.","answers":[{"replier":"홍홍/블루벨","answer":"Wharton State Forest (609) 561-0024 https://g.co/kgs/6U6vhS8"},{"replier":"Apeach/Bluebell","answer":"가격은 어느 정도인가요?"}],"name":"홍홍/블루벨","date":"Mar 2, 2025"},{"category":"car","question":"안녕하세요, 도움받을 곳이 없어 여쭤봅니다...혹시 차 트렁크에서 도난을 당할 수도 있을까요? 유리 깨진 곳 하나 없이 정말 비싼 물건 하나만 훔쳐갔고, 차 트렁크에 있던 물 한 박스도 없어졌는데 이게 가능한 건가요?? push to start 차량은 아니에요....폴리스 리포트를 먼저 해야 할까요?","answers":[{"replier":"고고/도일리스타운","answer":"리포트를 해 놓는 게 순서이긴 한데, 이런 일은 너무 많아요. 카메라에 찍혀도 안 잡더라고요."},{"replier":"고고/도일리스타운","answer":"게라지도 열고 훔쳐 가는데요. 차 트렁크쯤이야…"}],"name":"필리/노스웨일즈","date":"Mar 3, 2025"},{"category":"general","question":"혹시 20년 이상 미국에서 거주하신 65세 이상 시니어분 시민권 시험 볼 때 한국어로 시험 볼 수 있는지 아시는 분 있으실까요?","answers":[{"replier":"쇼핑홀릭/드레셔","answer":"한국어로 시험 보시고 통역은 거기 계시는 분을 붙여줬었어요."},{"replier":"블럭을/센터시티","answer":"너무너무 감사합니다! 혹시 따로 미리 신청 안 해도 통역하시는 분을 붙여주시나요?"},{"replier":"쇼핑홀릭/드레셔","answer":"신청을 해서 준비해줬던 거 같아요. 인터뷰 심사하시는 분 따라 들어갈 때 통역 자식이 해도 되는지 물어보니 준비돼 있다고 했던 기억이 있는 걸로 봐선..."}],"name":"블럭을/센터시티","date":"Mar 3, 2025"},{"category":"travel","question":"안녕하세요! 혹시 피츠버그엔 한인 축구팀이 있을까요?","answers":[{"replier":"PhillyLover/Media","answer":"피츠버그면 6시간 거리라 ㄷㄷ MEETUP이라는 앱 깔고 거기서 로컬에 soccer로 검색해보세요."},{"replier":"궁시렁/필리","answer":"안녕하세요?? 찾아보니까 피츠버그 축구 동호회가 있는 거 같은데요.. 감독분은 남기택 (412-512-6443), 총무 김진성 (412-607-2416). 출처: 피츠버그 한인회 http://www.pittkor.org/xe/page_Jzdi12"}],"name":"A10/피츠버그","date":"Mar 6, 2025"},{"category":"general","question":"미국에서 운동화 세탁은 다들 어떻게 하시나요?","answers":[{"replier":"아쿠아맨/렌스데일","answer":"손으로 빨래합니다. 안 쓰는 칫솔과 비누나 치약 짜서 해보세요."},{"replier":"아쿠아맨/렌스데일","answer":"세탁기는 쓰지 마세요. 안에 드럼 나갑니다. 그럼 새로 사야 되고요."},{"replier":"네온/랜스데일","answer":"https://youtu.be/O_QVwpBe2IM?si=-Lut_6mAcfpzkvmv"}],"name":"허니버터아몬드/센터시티","date":"Mar 6, 2025"},{"category":"general","question":"안녕하세요 혹시 피아노 조율하는 곳 추천해 주실 수 있나요?","answers":[{"replier":"Rainy/Brynmawr","answer":"Contact Info: 정희경( 피아노 조율)"},{"replier":"우드워커/Glenside","answer":"Contact Info: 신수철 선생님(피아노 조율)"}],"name":"팔리/미디어","date":"Mar 6, 2025"},{"category":"general","question":"질문 있습니다. 혹시 한인마트 배달에 냄비류도 가능할까요?","answers":[{"replier":"고고/도일리스타운","answer":"Weee에서 주문하시면 될 것 같아요."}],"name":"튜튜/노쓰필라","date":"Mar 7, 2025"},{"category":"general","question":"매달 첫째 주 일요일 필라 미술박물관 입장료 따로 없고 도네이션하고 들어갈 수 있는 걸로 알아요.","answers":[{"replier":"PhillyLover/Media","answer":"여기는 시티쪽에 있는 무료 플레이그라운드도 있어서 들러도 좋아요."},{"replier":"PhillyLover/Media","answer":"애들 놀이터 엄청 큰데 추천합니다. https://maps.app.goo.gl/L86gWy4wxkeuEBxx7?g_st=ac"}],"name":"홍홍/블루벨","date":"Mar 7, 2025"},{"category":"general","question":"혹 템플대 근교 한인교회 추천해 주실 수 있을까요?","answers":[{"replier":"효효/이주예정","answer":"필라델피아 임마누엘교회 추천이요!"}],"name":"튜튜/노쓰필라","date":"Mar 7, 2025"},{"category":"general","question":"낚시 초보인데 어떤 장비를 사야 할까요?","answers":[{"replier":"PhillyLover/Media","answer":"월마트에서 아무거나 세트 사시면 돼요."},{"replier":"PhillyLover/Media","answer":"뉴저지는 Recreational 바다낚시 라이센스가 무료예요. 여기서 등록하시면 됩니다: https://dep.nj.gov/njfw/fishing/marine/saltwater-registry/"}],"name":"팝재즈/BrynMawr","date":"Mar 7, 2025"},{"category":"general","question":"피아노 무빙 하시는 분 있을까요?","answers":[{"replier":"Anthony/Conshy","answer":"저는 TaskRabbit 써봤는데 만족했어요. 피아노 옮기는 분들도 쉽게 찾을 거예요. https://www.taskrabbit.com/"},{"replier":"당근/lowermerion","answer":"Duffy Piano Movers 추천합니다. https://yelp.to/ZkRMyPzKSR"}],"name":"호호/Lansdale","date":"Mar 7, 2025"},{"category":"travel","question":"JFK 터미널 1 대한항공 10시 도착 후 터미널 1 입구까지 몇 시쯤 나올까요?","answers":[{"replier":"델라/델라웨어","answer":"11-11:30 AM 예상됩니다."},{"replier":"Anthony/Conshy","answer":"저는 2주 전에 10:30 AM에 픽업했습니다. 비행기는 만석이었어요."}],"name":"붕붕/센터시티","date":"Mar 8, 2025"},{"category":"restaurant","question":"피닉스빌 근처 맛있는 한국식 프라이드 치킨집이 있나요?","answers":[{"replier":"홍홍/블루벨","answer":"Soko Bag Korean Fried Chicken 추천합니다. 사장님이 친절하시고 분위기도 좋아요. (855) 765-6224"}],"name":"홍홍/블루벨","date":"Mar 8, 2025"},{"category":"general","question":"미국 친구가 한국어 배우고 싶어하는데 유튜브 채널이나 교재 추천해 주실 수 있나요?","answers":[{"replier":"여우/델라웨어","answer":"Talk to Me in Korean 추천해요. 아마존에서 교재도 팔고 강의도 들을 수 있어요."}],"name":"NY/ucity","date":"Mar 8, 2025"},{"category":"car","question":"플라워쇼 가서 무료주차 가능한가요?","answers":[{"replier":"핑구/필리","answer":"없어요."},{"replier":"궁시렁/필리","answer":"일요일에는 일부 길가 주차 무료입니다. 12-13가 & Locust Street Parking ID# 916432 등 참고하세요."}],"name":"델라/델라웨어","date":"Mar 8, 2025"},{"category":"restaurant","question":"브런치 어디로 드시러 가시나요?","answers":[{"replier":"유자/필리","answer":"maman 유명하죠 아드모어에"},{"replier":"테이러/브린모어","answer":"White dog, Tuscany cafe, Nudy's 추천합니다."},{"replier":"나른/필리","answer":"Sabrina’s cafe 도 인기가 많아요."},{"replier":"테이러/브린모어","answer":"Tuscany cafe 추천합니다! 진짜 맛있어요!"},{"replier":"주주/하버타운","answer":"오 이런곳도 있었군요! 추천 메뉴 있을까요?"},{"replier":"Mayu/Narberth","answer":"터스카니카페 샌드위치 정말 맛있어요!"},{"replier":"핑구/필리","answer":"Fishtown에 있는 Green Eggs Cafe 추천합니다!"},{"replier":"만두/NJ","answer":"팬케이크 종류가 정말 맛있어요!"},{"replier":"핑구/필리","answer":"레드벨벳 팬케이크, 쏠티드 카라멜 바나나 프렌치 토스트 강추합니다!"},{"replier":"테이러/브린모어","answer":"브런치로 Green Eggs Cafe 추천해요!"},{"replier":"핑구/필리","answer":"팬케이크 강추! Cash only 주의하세요."},{"replier":"만두/NJ","answer":"저도 가봤어요, 팬케이크 정말 맛있어요!"}],"name":"당근/lowermerion","date":"Mar 9, 2025"},{"category":"restaurant","question":"Ming's Restaurant 추천합니다! 한국스타일 중국음식 정말 정갈하고 맛있어요.","answers":[{"replier":"만두/NJ","answer":"가지볶음, 탕수육, 짬뽕 정말 맛있어요!"},{"replier":"조제/첼튼햄","answer":"기본기가 아주 좋은 곳이에요."}],"name":"Nat/NW","date":"Mar 9, 2025"},{"category":"travel","question":"필라델피아 처음인데 좋은 곳들 추천 감사합니다!","answers":[{"replier":"PhillyLover/Media","answer":"체스트넛힐 추천해요! 유럽풍 거리라 정말 분위기 좋아요."},{"replier":"홍홍/블루벨","answer":"Bredenbeck's Bakery 추천합니다. 피칸파이 최고예요!"}],"name":"헬로필리/노스센트럴","date":"Mar 9, 2025"},{"category":"car","question":"자동차 배터리는 어디서 사는 게 좋은가요?","answers":[{"replier":"Phil/Philly","answer":"Costco interstate 또는 AC Delco 추천합니다."},{"replier":"Anthony/Conshy","answer":"오랫동안 사용 안 해서 방전됐으면 점프 케이블로 충전해 보세요."}],"name":"Soo/Malvern","date":"Mar 10, 2025"},{"category":"general","question":"산후도우미 추천 부탁드려요!","answers":[{"replier":"코비/NorthWales","answer":"미씨USA 산후조리사 후기 게시판에서 찾아보세요!"},{"replier":"바비/LowerGwynedd","answer":"입주 도우미 예약 필수예요. 3주 기준 5400불 예상됩니다."}],"name":"Tube/brynmawr","date":"Mar 10, 2025"},{"category":"car","question":"급하게 중고차를 사야 하는데 파는 분 계신가요?","answers":[{"replier":"PhillyLover/Media","answer":"원하시는 가격대나 차종 올려보시면 찾기 쉬울 수도 있어요!"},{"replier":"고고/도일리스타운","answer":"그냥 딜러 가서 네고 해보는 것도 방법입니다."}],"name":"Anthony/Conshy","date":"Mar 10, 2025"},{"category":"housing","question":"산후도우미 2주 동안 이용했는데 정말 만족했어요. 가격 정보 공유해요!","answers":[{"replier":"바비/LowerGwynedd","answer":"3주 기준 5400불 정도였어요."},{"replier":"돌돌/필라","answer":"입주 도우미는 15일 기준 4000~5000불 예상해야 해요."}],"name":"돌돌/필라","date":"Mar 10, 2025"},{"category":"housing","question":"필라델피아에서 저지시티로 이사 가려는데 한인 이삿짐 업체 추천 해주실 수 있나요?","answers":[{"replier":"PhillyLover/Media","answer":"한국에서처럼 이사하는 건 비용이 많이 들어요. 반포장이사로 진행하는 것도 방법입니다."},{"replier":"당근/lowermerion","answer":"'스티브이사' 추천받았어요. 한국업체입니다."},{"replier":"코비/NorthWales","answer":"Digem Movers 추천합니다. 리얼터한테 추천받았어요."}],"name":"수수/센터시티","date":"Mar 11, 2025"},{"category":"travel","question":"밤 12시 30분에 필라 공항에서 우버 탑승 위험할까요?","answers":[{"replier":"유저/필라","answer":"안 위험해요."}],"name":"NY/ucity","date":"Mar 13, 2025"},{"category":"travel","question":"워싱턴 DC에서 National Cherry Blossom Festival 2025가 3월 20일부터 4월 13일까지 열린다고 합니다.","answers":[{"replier":"고고/도일리스타운","answer":"DC에 가면 푸드트럭도 많고, 먹을 것도 많아요. 재밌었습니다!"}],"name":"국밥/렌즈데일","date":"Mar 13, 2025"},{"category":"general","question":"Music & Arts에서 악기 빌려보신 분 계신가요? 하루 만에 리턴하면 환불 받을 수 있을까요?","answers":[{"replier":"뷰티풀/드레셔","answer":"리턴은 잘 모르겠지만, 고장 수리와 교체는 쿨하게 해줘요. 계약서 확인해 보세요."}],"name":"당근/lowermerion","date":"Mar 13, 2025"},{"category":"medical","question":"저렴하고 믿을 만한 안과(Eye Doctor) 추천 부탁드립니다.","answers":[{"replier":"Hello/philly","answer":"챌튼햄 H-mart 2층 안경점에 닥터 와요! 캐시로 해도 저렴했어요."}],"name":"Bobi/센터시티","date":"Mar 14, 2025"},{"category":"general","question":"한국으로 중고 아이폰을 택배로 보내면 세금이 붙나요?","answers":[{"replier":"위드/체리힐","answer":"iPad Air 7세대도 세금과 부과세가 붙어서 한국에서 사는 게 더 싸겠더라고요."},{"replier":"국밥/렌즈데일","answer":"직접 가져가는 게 아니면 세금이 붙어요."}],"name":"너트/필라","date":"Mar 14, 2025"},{"category":"general","question":"Prompt Engineering 코스 추천 부탁드립니다.","answers":[{"replier":"Anthony/Conshy","answer":"저는 Udemy에서 'ChatGPT Masterclass: The Guide to AI & Prompt Engineering' 들었습니다."}],"name":"공공이/필라","date":"Mar 14, 2025"},{"category":"restaurant","question":"아씨 옆에 새로 오픈한 파리바게뜨에서 사은품 행사 진행하나요?","answers":[{"replier":"나나/랜스데일","answer":"어제 열었대요. 특별한 사은행사는 없고, 앱 가입하면 1 free pastry 쿠폰 줍니다."}],"name":"제이미/랜스데일","date":"Mar 14, 2025"},{"category":"housing","question":"Renter's insurance를 저렴하게 가입하는 방법이 있을까요?","answers":[{"replier":"벨맘/Philly","answer":"저는 차 보험이랑 같이 가입해서 연간 $120-$140 정도 내고 있어요."},{"replier":"엄지척/BrynMawr","answer":"'Lemonade'라는 온라인 기반 보험사가 저렴해요. 한 번 견적 받아보세요."}],"name":"허니버터아몬드/센터시티","date":"Mar 14, 2025"},{"category":"restaurant","question":"필라 해피아워 좋은 곳 추천 부탁드립니다.","answers":[{"replier":"허니버터아몬드/센터시티","answer":"Sampan 해피아워 괜찮아요! 바 테이블에 앉아야 해피아워 메뉴를 주문할 수 있어요."}],"name":"Bobi/센터시티","date":"Mar 14, 2025"}]